<!--<resources>-->
<!--    <string name="app_name">Flags10country</string>-->
<!--</resources>-->

<resources>
    <string name="app_name">Flags10country</string>
    <!--    <string name="interstitial_full_screen">ca-app-pub-2644788057805115/5426842646</string>-->


    <string name="bangladesh">
     বাংলাদেশ, আনুষ্ঠানিকভাবে গণপ্রজাতন্ত্রী বাংলাদেশ, একটি দক্ষিণ এশীয় দেশ যার জনসংখ্যা প্রায় 17 কোটি। এটি ভারত, মায়ানমার, ভুটান, নেপাল এবং সিকিমের সাথে সীমানা ভাগ করে নিয়েছে। ঢাকা হল রাজধানী ও বৃহত্তম শহর, অন্যদিকে চট্টগ্রাম হল ব্যস্ততম বন্দর। বাংলাদেশ ঐতিহাসিক বাংলা অঞ্চলের সার্বভৌম অংশ গঠন করে, যা 1947 সালে ভারত বিভাগের সময় বিভক্ত হয়েছিল। দেশে বাঙালি মুসলমানদের সংখ্যাগরিষ্ঠতা রয়েছে। 1906 সালে ঢাকায় সর্বভারতীয় মুসলিম লীগ প্রতিষ্ঠিত হয়। একটি গণভোট এবং র্যাডক্লিফ লাইনের মাধ্যমে দেশের আঞ্চলিক সীমানা প্রতিষ্ঠিত হয়েছিল।</string>
    <string name="austrelis">অস্ট্রেলিয়া, ক্ষুদ্রতম মহাদেশ এবং পৃথিবীর বৃহত্তম দেশগুলির মধ্যে একটি, দক্ষিণ গোলার্ধে প্রশান্ত মহাসাগর এবং ভারত মহাসাগরের মধ্যে অবস্থিত। এর রাজধানী হল ক্যানবেরা, যা সিডনি এবং মেলবোর্নের মধ্যে অবস্থিত। অস্ট্রেলিয়ার মূল ভূখণ্ড প্রায় 2,500 মাইল বিস্তৃত এবং এর এখতিয়ার তাসমানিয়া এবং পাপুয়া নিউ গিনি পর্যন্ত বিস্তৃত। এটি ইন্দোনেশিয়া থেকে তিমুর ও আরাফুরা সমুদ্র, প্রবাল সাগর ও টরেস প্রণালী, গ্রেট ব্যারিয়ার রিফ, নিউজিল্যান্ড থেকে তাসমান সাগর এবং অ্যান্টার্কটিকা থেকে ভারত মহাসাগর দ্বারা পৃথক হয়েছে। "প্রাচীনতম মহাদেশ", "ভূমিগুলির শেষ" এবং "শেষ সীমান্ত" বলা সত্ত্বেও, অস্ট্রেলিয়ার প্রাকৃতিক দৃশ্যের ইতিহাস ইউরোপ এবং উত্তর আমেরিকার তুলনায় বেশি বিস্তৃত।</string>
    <string name="brazil">
ব্রাজিল, বিশ্বের পঞ্চম বৃহত্তম দেশ, দক্ষিণ আমেরিকার অর্ধেক ভূখণ্ড দখল করে এবং চিলি ও ইকুয়েডর ছাড়া দক্ষিণ আমেরিকার প্রতিটি দেশের সাথে সীমানা ভাগ করে নেয়। এটি 2,700 মাইল প্রসারিত এবং আমাজন নদী অববাহিকা এবং বিশ্বের বৃহত্তম নদী ব্যবস্থা সহ গ্রীষ্মমন্ডলীয় এবং উপক্রান্তীয় প্রাকৃতিক দৃশ্য রয়েছে। ব্রাজিলে মরুভূমি, উচ্চ-পর্বত বা আর্কটিক পরিবেশের অভাব রয়েছে।</string>
    <string name="canada">বিশ্বের দ্বিতীয় বৃহত্তম দেশ কানাডা তার বিশাল প্রাকৃতিক দৃশ্য সত্ত্বেও খুব কম জনবসতিপূর্ণ। লেখক আন্না ব্রাউনেল জেমসন যেমন বর্ণনা করেছেন, এটি এর জাতীয় পরিচয়ে অবদান রেখেছে। একটি ছোট জনসংখ্যা হওয়া সত্ত্বেও, কানাডায় একটি বহুসংস্কৃতির সমাজ রয়েছে, যা অন্যান্য মহাদেশ থেকে আসা অভিবাসীদের স্বাগত জানায়। দেশে প্রাকৃতিক সম্পদ এবং বুদ্ধিবৃত্তিক মূলধনও রয়েছে।</string>
    <string name="denmark">ডেনমার্ক উত্তর ইউরোপের একটি নর্ডিক দেশ, যা ফ্যারো দ্বীপপুঞ্জ এবং গ্রীনল্যান্ড সহ ডেনমার্ক রাজ্যের সর্বাধিক জনবহুল অংশ। এটি সুইডেন, নরওয়ে এবং জার্মানির সীমান্তবর্তী দক্ষিণতম স্ক্যান্ডিনেভিয়ান দেশ। 2013 সালের হিসাবে, ডেনমার্কে 1,419টি দ্বীপ ছিল, যার মধ্যে 78টি জনবসতিপূর্ণ ছিল। মেট্রোপলিটন ডেনমার্ক জুটল্যান্ড উপদ্বীপের উত্তর অংশ এবং 406টি দ্বীপ নিয়ে গঠিত। ডেনমার্কে সমতল, আবাদযোগ্য জমি, বালুকাময় উপকূল, নিম্ন উচ্চতা এবং নাতিশীতোষ্ণ জলবায়ু রয়েছে। এর জনসংখ্যা 5,964,059 এবং অভ্যন্তরীণ বিষয়গুলি পরিচালনা করার ক্ষমতা হস্তান্তর করে।</string>
    <string name="india">ভারত, আনুষ্ঠানিকভাবে ভারত প্রজাতন্ত্র, এক বিলিয়নেরও বেশি জনসংখ্যার একটি দক্ষিণ এশীয় দেশ। এটি পাকিস্তান, চীন, নেপাল, ভুটান, বাংলাদেশ এবং মায়ানমারের সাথে সীমানা ভাগ করে নিয়েছে। 9, 000 বছরের পুরনো বসতি এবং সিন্ধু উপত্যকা সভ্যতা সহ ভারতীয় উপমহাদেশের 55,000 বছর আগের একটি সমৃদ্ধ ইতিহাস রয়েছে। 1200 খ্রিষ্টপূর্বাব্দের মধ্যে ইন্দো-ইউরোপীয় ভাষা সংস্কৃত ভারতে ছড়িয়ে পড়ে। ভারতে হিন্দুধর্মের আবির্ভাব ঘটে, তারপরে আসে বৌদ্ধধর্ম ও জৈনধর্ম। মৌর্য ও গুপ্ত সাম্রাজ্যের উত্থান ঘটে, যা সৃজনশীলতা দ্বারা চিহ্নিত, কিন্তু মহিলাদের মর্যাদা এবং অস্পৃশ্যতার অবনতিও ঘটে। মধ্যবর্তী রাজ্যগুলি দক্ষিণ-পূর্ব এশিয়ায় দ্রাবিড় ভাষার লিপি এবং ধর্মীয় সংস্কৃতি রপ্তানি করত।</string>
    <string name="morokko">মরক্কো, আনুষ্ঠানিকভাবে মরক্কো রাজ্য, উত্তর আফ্রিকার মাগরেব অঞ্চলের একটি দেশ, যা পূর্বে আলজেরিয়া এবং দক্ষিণে পশ্চিম সাহারার সীমান্তে অবস্থিত। 3. 7 কোটি জনসংখ্যা নিয়ে মরক্কোর সরকারী ধর্ম হল ইসলাম এবং এর সরকারী ভাষা হল আরবি ও বার্বার। দেশে আরব, বার্বার, আফ্রিকান এবং ইউরোপীয় সংস্কৃতির মিশ্রণ রয়েছে। 788 খ্রিষ্টাব্দ থেকে ইদ্রিসিদ রাজবংশ শাসন করে, এই অঞ্চলটি প্যালিওলিথিক যুগ থেকে বসবাস করে আসছে। পঞ্চদশ ও ষোড়শ শতাব্দীতে মরোক্কো বাহ্যিক হুমকির সম্মুখীন হলেও স্বাধীন ছিল। 1956 সালে, মরক্কো স্বাধীনতা পুনরুদ্ধার করে এবং ঔপনিবেশিক শাসনের বিরুদ্ধে বিক্ষিপ্ত দাঙ্গা ও বিদ্রোহের পর পুনরায় একত্রিত হয়।</string>
    <string name="pakistan">পাকিস্তান, আনুষ্ঠানিকভাবে ইসলামী প্রজাতন্ত্র পাকিস্তান, একটি দক্ষিণ এশীয় দেশ যার জনসংখ্যা 241.5 মিলিয়নেরও বেশি এবং 2023 সালের হিসাবে দ্বিতীয় বৃহত্তম মুসলিম জনসংখ্যা রয়েছে। এটি আয়তনের দিক থেকে 33তম বৃহত্তম, এশিয়ার 9ম বৃহত্তম এবং দক্ষিণ এশিয়ার দ্বিতীয় বৃহত্তম দেশ। মেহরগড়ের নব্যপ্রস্তরযুগীয় স্থান এবং ব্রোঞ্জ যুগের সিন্ধু উপত্যকা সভ্যতা সহ বেশ কয়েকটি প্রাচীন সংস্কৃতির আবাসস্থল এই দেশ। এটি একাধিক সাম্রাজ্য এবং রাজবংশের ক্ষেত্র ছিল।</string>
    <string name="rgentina">আর্জেন্টিনা, আনুষ্ঠানিকভাবে আর্জেন্টিনা প্রজাতন্ত্র, দক্ষিণ আমেরিকার দ্বিতীয় বৃহত্তম দেশ, আমেরিকার চতুর্থ বৃহত্তম এবং বিশ্বের অষ্টম বৃহত্তম দেশ। এটি 2,780,400 বর্গ কিলোমিটার এলাকা জুড়ে বিস্তৃত এবং চিলি, বলিভিয়া, প্যারাগুয়ে, ব্রাজিল, উরুগুয়ে এবং ড্রেক প্যাসেজ দ্বারা সীমাবদ্ধ। আর্জেন্টিনা 23টি প্রদেশ এবং একটি স্বায়ত্তশাসিত শহর, বুয়েনোস আইরেস সহ একটি যুক্তরাষ্ট্রীয় রাজ্য। এটি ফকল্যান্ড দ্বীপপুঞ্জ, দক্ষিণ জর্জিয়া, দক্ষিণ স্যান্ডউইচ দ্বীপপুঞ্জ, দক্ষিণ প্যাটাগোনিয়ান বরফ ক্ষেত্র এবং অ্যান্টার্কটিকার উপর সার্বভৌমত্ব দাবি করে। দেশটি গৃহযুদ্ধ এবং একটি ফেডারেশন হিসাবে পুনর্গঠনের অভিজ্ঞতা অর্জন করেছে।</string>
    <string name="usa">মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র, 50টি রাজ্য, একটি যুক্তরাষ্ট্রীয় রাজধানী জেলা এবং 326টি ভারতীয় রিজার্ভেশন নিয়ে গঠিত একটি ফেডারেশন, মূলত উত্তর আমেরিকায় অবস্থিত। এখানে বিশ্বের তৃতীয় বৃহত্তম ভূমি এলাকা, দ্বিতীয় বৃহত্তম একচেটিয়া অর্থনৈতিক অঞ্চল এবং তৃতীয় বৃহত্তম জনসংখ্যা রয়েছে। দেশের ইতিহাস 12,000 বছরেরও বেশি সময় ধরে প্যালিও-ভারতীয় অভিবাসন থেকে শুরু হয়। ব্রিটিশ রাজত্বের সঙ্গে সংঘর্ষের ফলে উদ্ভূত মার্কিন বিপ্লব মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের সম্প্রসারণের দিকে পরিচালিত করে। দেশের সম্প্রসারণ আমেরিকার কনফেডারেট রাজ্যগুলির বিচ্ছিন্নতা এবং শীতল যুদ্ধের সমাপ্তির দিকে পরিচালিত করে।</string>

    <string-array name="board_names">

        <item> অস্ট্রেলিয়া </item>
        <item>বাংলাদেশ</item>
        <item> কানাডা</item>
        <item> ডেন্মার্ক্ </item>
        <item> ব্রাজিল </item>
        <item> মরোক্ক </item>
        <item>পাকিস্তান </item>
        <item>আর্জেন্টিনা</item>
        <item>ভারত</item>
        <item> আমেরিকা</item>

    </string-array>


    <string-array name="board_bangla">
        <item>Australia/Information</item>
        <item>Bangladesh/Information</item>
        <item> Canada/Information</item>
        <item> Denmark/Information </item>
        <item>Brazil/Information</item>
        <item> Morokko/Information </item>
        <item>Pakistan/Information</item>
        <item>Argentina/Information</item>
        <item>India/Information</item>
        <item>United states/Information</item>

    </string-array>


</resources>